1 - criar conta no gitlab
2 - baixar e executar a imagem no sonar no docker
3 - configurar as variáveis no gitlab
3 - configurar o arquivo da pipeline
4 - configurar o runner no gitlab
5 - configurar as variáveis do sonar no gitlab


    sudo gitlab-runner register \
--non-interactive \
--url "https://gitlab.com/" \
--registration-token "GR1348941zyusL_M68RunPsouLxxf" \
--executor "docker" \
--docker-image alpine:latest \
--description "docker-runner" \
--maintenance-note "Free-form maintainer notes about this runner" \
--tag-list "docker,aws" \
--run-untagged="true" \
--locked="false" \
--access-level="not_protected"